上帝就开始发笑了？

           习惯使然，认可了一个地方就会经常来看看，一直很困惑，为什么而写？对我而言，写只是一种习惯而已，时间的累积，一篇又一篇，那是一种自我的满足，不为别的，那是一种回忆，无论是好是坏。是自我思想的梳理，是记载…    不停地修改签名，终有累的时候，夜阑处，有谁共鸣？放下玩具，举起双手，没有微词，还是不停寻找生活的刺？也许注定会成为无法调和的矛盾，钱钟书说过：“不知怎么，外国一切好东西到中国没有不走样的，天下无敌手，外国东西来一件，毁一件。”只能说这个世界没有天使，就算是也是九等天使。真理只能附之于俗地…也许孤独者都是孤独的，真理说一遍都是真理，歪理说一千遍也终究成不了真理。所以，没有任何意义…              另一方面，决定写还是不写的，要么“少年不识愁滋味，为赋新词强说愁”，要么就是写些不切实际的“永远快乐”“明天会更好”，渺茫的不切实际，荒谬的不能成立。是否用麻木代替热血会更好？沉默是金？    也许人一说话，一表现，上帝就开始发笑了？